```json
[
    {"question": "CSST预计可探测的最远距离用什么单位表示？", "answer": "CSST预计可探测的最远距离可达Mpc。"},
    {"question": "CSST的象元分辨率是多少？", "answer": "CSST的象元分辨率是75mas。"},
    {"question": "CSST的天测定位精度是多少？", "answer": "CSST的天测定位精度约0.7mas（21等目标源）。"},
    {"question": "CSST的自行测量精度可以达到多少？", "answer": "CSST的自行测量精度可达0.1-0.2 mas/yr，设平均历元差4-8年。"},
    {"question": "利用U和V波段测光结合无缝光谱数据，挑选极端贫金属星的成功率是多少？", "answer": "利用U 和V（或者等效V）波段测光并结合无缝光谱数据，可以高于50-80%的成功率挑选出[Fe/H]<-2.5 的极端贫金属星。"},
    {"question": "SDSS和LAMOST测量的银河系总质量大约是多少？", "answer": "利用SDSS 以及LAMOST 中80kpc 以内的恒星数据测量银河系总质量约10^12太阳质量，对应的维里半径达200kpc。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施在20星等时的信噪比预期是多少？", "answer": "空间站多功能光学设施在20星等时的信噪比将达到50。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施的空间分辨率大约是多少？", "answer": "空间站多功能光学设施的空间分辨率大约为0.15arcsec。"},
    {"question": "CSST预计将获得多少个具有不同年龄和质量的球状星团的紫外-光学测光数据？", "answer": "CSST预计将获得超过100个具有不同年龄和质量的球状星团（河内+河外）的紫外-光学测光数据。"},
    {"question": "ΛCDM模型在银河系和近邻矮星系检验时遇到了哪些挑战？", "answer": "ΛCDM模型在银河系和近邻矮星系检验时遇到的挑战包括卫星星系缺失问题、质量过大问题以及银河系最大的两个卫星星系间的质量差过大，卫星星系成薄盘分布等。"}
]
```